[
  {
    "location":"labor",
    "prof": "Sczesny",
    "question": "Wofür ist das Gruen-Gelbe Kabel",
    "option1": "welches Kabel",
    "option2": "einfach mehr Style",
    "option3": "Erde",
    "solution": "Erde",
    "reward": "Solarzelle"
  },
  {
    "location":"labor",
    "prof": "Sczesny",
    "question": "Welcher Effekt ist verantwortlich für die Umwandlung von Licht in elektrische Energie in einem Solarmodul?",
    "option1": "Fotoelektrischer Effekt",
    "option2": "Thermoelektrischer Effekt",
    "option3": "Piezoelektrischer Effekt",
    "solution": "Fotoelektrischer Effekt",
    "reward": "Spannungsquelle"
  },
  {
    "location":"labor",
    "prof": "Sczesny",
    "question": "Wie bezeichnet man den Punkt auf der IV-Kennlinie eines Solarmoduls, an dem die maximale Leistung erzeugt wird?",
    "option1": "Kurzschlussstrompunkt",
    "option2": "Leerlaufspannungspunkt",
    "option3": "Maximum Power Point (MPP)",
    "solution": "Maximum Power Point (MPP)",
    "reward": "Kabel"
  },
  {
    "location":"labor",
    "prof": "Sczesny",
    "question": "Was ist ein typisches Merkmal von bifazialen Solarmodulen?",
    "option1": "Sie sind besonders flexibel.",
    "option2": "Sie sind doppelseitig lichtempfindlich",
    "option3": "Sie haben einen eingebauten Wechselrichter",
    "solution": "Sie sind doppelseitig lichtempfindlich",
    "reward": "Spule"
  },
  {
    "location":"labor",
    "prof": "Sczesny",
    "question": "Wie nennt man den Prozess, bei dem die Leistung von Solarmodulen aufgrund von Verunreinigungen und Wetterbedingungen nachlässt?",
    "option1": "Modulalterung",
    "option2": "Soiling",
    "option3": "Delaminierung",
    "solution": "Soiling",
    "reward": "Transformator"
  },
  {
    "location":"labor",
    "prof": "Sczesny",
    "question": "Was ist der Hauptzweck von Bypass-Dioden in Solarmodulen?",
    "option1": "Spannungsregulation",
    "option2": "Schutz vor Überhitzung",
    "option3": "Vermeidung von Hot Spots durch Verschattung",
    "solution": "Vermeidung von Hot Spots durch Verschattung",
    "reward": "Diode"
  },
  {
    "location":"labor",
    "prof": "Radt",
    "question": "Was passiert in einem Stromkreis, wenn der Widerstand erhöht wird, aber die Spannung konstant bleibt?",
    "option1": "Der Strom bleibt gleich",
    "option2": "Der Strom steigt",
    "option3": "Der Strom sinkt",
    "solution": "Der Strom sinkt",
    "reward": "Oszilloskop"
  },
  {
    "location":"labor",
    "prof": "Radt",
    "question": "Was beschreibt die \"Leerlaufspannung\" einer Spannungsquelle?",
    "option1": "Spannung unter Lastbedingungen",
    "option2": "Spannung bei maximalem Strom",
    "option3": "Spannung ohne angeschlossene Last",
    "solution": "Spannung ohne angeschlossene Last",
    "reward": "Potentiometer"
  },
  {
    "location":"hoersaal",
    "prof": "Radt",
    "question": "Wie kann ich richtig Strom messen?",
    "option1": "in Reihe",
    "option2": "gar nicht",
    "option3": "ich frage Radt",
    "solution": "ich frage Radt",
    "reward": "Datenblatt"
  },
  {
    "location":"physikraum",
    "prof": "Juenemann",
    "question": "Welches Gas ist cool?",
    "option1": "Jedes Gas",
    "option2": "Edelgas",
    "option3": "Warmes Gas",
    "solution": "Warmes Gas",
    "reward": "Strommesszange"
  },
  {
    "location":"physikraum",
    "prof": "Juenemann",
    "question": "Was ist die 2. Ableitung der Ortsfunktion?",
    "option1": "Strecke",
    "option2": "Geschwindigkeit",
    "option3": "Beschleunigung",
    "solution": "Beschleunigung",
    "reward": "Strommesszange"
  },
  {
    "location":"physikraum",
    "prof": "Juenemann",
    "question": "Welcher Parameter beschreibt die Fähigkeit eines Materials, elektrische Energie zu speichern?",
    "option1": "Induktivität",
    "option2": "Kapazität",
    "option3": "Resistivität",
    "solution": "Kapazität",
    "reward": "Kondensator"
  },
  {
    "location":"ee1",
    "prof": "Haase",
    "question": "Wie bezeichnet man die Phasendifferenz zwischen Strom und Spannung in einem idealen Kondensator?",
    "option1": "0 Grad",
    "option2": "90 Grad",
    "option3": "180 Grad",
    "solution": "90 Grad",
    "reward": "ohmscher Widerstand"
  },
  {
    "location":"ee1",
    "prof": "Haase",
    "question": "Welcher Parameter einer Spule wird durch ihre Induktivität beschrieben?",
    "option1": "Die Fähigkeit, Strom zu leiten",
    "option2": "Die Fähigkeit, ein Magnetfeld zu erzeugen",
    "option3": "Die Fähigkeit, Energie zu speichern",
    "solution": "Die Fähigkeit, ein Magnetfeld zu erzeugen",
    "reward": "rotes Kabel"
  },
  {
    "location":"ee1",
    "prof": "Haase",
    "question": "Welche der folgenden Schaltungen kann als Spannungsteiler verwendet werden?",
    "option1": "Reihenwiderstandsschaltung",
    "option2": "Parallelwiderstandsschaltung",
    "option3": "Serienschaltung von Kondensatoren",
    "solution": "Reihenwiderstandsschaltung",
    "reward": "Stromquelle"
  },
  {
    "location":"ee1",
    "prof": "Haase",
    "question": "Welche Art von Verlusten werden durch den Fill Factor (FF) eines Solarmoduls beschrieben?",
    "option1": "Ohmsche Verluste",
    "option2": "Optische Verluste",
    "option3": "Thermische Verluste",
    "solution": "Ohmsche Verluste",
    "reward": "Kondensator"
  },
  {
    "location":"computerraum",
    "prof": "Eger",
    "question": "Was beudeutet Rekursion",
    "option1": "Funktion wird in sich selber aufgerufen",
    "option2": "Pointer",
    "option3": "Dynamische Speicherallokation",
    "solution": "Funktion wird in sich selber aufgerufen",
    "reward": "Kondensator"
  },
  {
    "location":"computerraum",
    "prof": "Eger",
    "question": "Was brauche ich in jedem C-Programm",
    "option1": "main",
    "option2": "pain",
    "option3": "int Variablen",
    "solution": "main",
    "reward": "Kondensator"
  },
  {
    "location":"computerraum",
    "prof": "Eger",
    "question": "Welches Dateiformat hat durch Symikolon ; getrennte Werte?",
    "option1": "pdf",
    "option2": "csv",
    "option3": "json",
    "solution": "csv",
    "reward": "Kondensator"
  },
  {
    "location":"pmraum",
    "prof": "Becker",
    "question": "Welches ist mein erfolgreichstes Paper?",
    "option1": "Das ueber ChatGPT",
    "option2": "meine Paper sind alle nicht erfolgreich",
    "option3": "Rolexwertentwicklung",
    "solution": "Das ueber ChatGPT",
    "reward": "Kondensator"
  },
  {
    "location":"pmraum",
    "prof": "Becker",
    "question": "Was ist eine Projektmanagementmethode?",
    "option1": "PMBOK",
    "option2": "Booking.com",
    "option3": "PBOOK",
    "solution": "PMBOK",
    "reward": "Kondensator"
  },
  {
    "location":"pmraum",
    "prof": "Becker",
    "question": "Was ist das wichtigste bei einer Präsentation?",
    "option1": "Der Inhalt",
    "option2": "Fachliche Korrektheit",
    "option3": "Seitenzahlen auf den Folien",
    "solution": "Seitenzahlen auf den Folien",
    "reward": "Kondensator"
  },
  {
    "location":"matheraum",
    "prof": "Landenfeld",
    "question": "Wie sieht ein quadratisches Polynom aus?",
    "option1": "f(x) = mx+b",
    "option2": "f(x) = ax^2+bx+c",
    "option3": "f(x) = e^x",
    "solution": "f(x) = ax^2+bx+c",
    "reward": "Kondensator"
  },
  {
    "location":"matheraum",
    "prof": "Landenfeld",
    "question": "Was ist eine Integrationsmethode?",
    "option1": "Substitution",
    "option2": "Sublimieren",
    "option3": "Substantivieren",
    "solution": "Substitution",
    "reward": "Kondensator"
  },
  {
    "location":"matheraum",
    "prof": "Landenfeld",
    "question": "Was ist eine eine Regel zum Ableiten",
    "option1": "Kettenregel",
    "option2": "Kettenraucher",
    "option3": "Ketenregel",
    "solution": "Kettenregel",
    "reward": "Kondensator"
  }

]